{
  "name": "Unit 2",
  "questions": [
    {
      "question": "\"Başrol\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["bosh rol", "ikkinchi rol", "epizod", "rejissyor"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Belgesel\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["hujjatli (filmga nisbatan)", "multfilm", "drama", "triller"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Beslenme\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["oziqlanish, ovqatlanish", "uxlash", "sayr qilish", "ishlash"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Beyaz\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["oq", "qora", "qizil", "sariq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Bilgin\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["olim", "shifokor", "o‘qituvchi", "yozuvchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Bolca\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mo‘l", "kam", "oz", "bo‘sh"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Bordo\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["to‘q qizil", "yashil", "ko‘k", "sariq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Bulus\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kashfiyot", "tajriba", "sinov", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Cömert\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["saxiy", "hasis", "o‘jar", "quvnoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Çavdar\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["javdar", "bug‘doy", "guruch", "makkajo‘xori"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Çocuk çizgi film\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["multfilm", "hujjatli film", "drama", "triller"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Demokrasi\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["demokratiya", "monarxiya", "diktatura", "siyosat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Deney\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["tajriba", "kashfiyot", "sinov", "natija"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Derbi\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["derbi (sport uchrashuvi)", "musobaqa", "o‘yin", "turnir"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Dram\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["drama (filmga nisbatan)", "multfilm", "triller", "komediya"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Egzersiz\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["jismoniy mashqlar", "o‘qish", "yozish", "sayohat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Ekonomi\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["iqtisodiyot", "siyosat", "madaniyat", "sport"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Emekli\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["nafaqaxo‘r", "ishchi", "o‘qituvchi", "dehqon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Esnek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["o‘zgaruvchan, egiluvchan", "qattiq", "mustahkam", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Fare\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["sichqon", "mushuk", "it", "quyon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Fırsatçı\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["fursatchi, fursatdan foydalanib qoladigan odam", "saxiy", "o‘jar", "quvnoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Gazetecilik\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["jurnalistika", "yozuvchilik", "o‘qituvchilik", "siyosat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Gece\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kecha", "kunduz", "erta", "kech"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Gerilim\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["triller (filmga nisbatan)", "drama", "komediya", "multfilm"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Gündüz\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kunduz", "kecha", "tun", "erta"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Hayalci\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["xayolparast", "realist", "o‘jar", "quvnoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Hırsız\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["o‘g‘ri", "xizmatkor", "ma’mur", "qo‘mondon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Hizmetçi\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["xizmatkor", "o‘g‘ri", "hukmdor", "ma’mur"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Hükümdar\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["hukmdor", "xizmatkor", "ma’mur", "qo‘mondon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İdareci\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ma’mur", "hukmdor", "xizmatkor", "qo‘mondon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İhtiyaç\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ehtiyoj", "xohish", "taklif", "keraksizlik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İletişim\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["aloqa", "sayohat", "siyosat", "madaniyat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İlginç\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qiziqarli", "oddiy", "zerikarli", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İlk\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["birinchi", "oxirgi", "o‘rta", "ikkinchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kahkaha\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kulgi", "yig‘i", "sokinlik", "ovoz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kahraman\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qahramon", "o‘g‘ri", "xizmatkor", "ma’mur"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kalsiyum\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kalsiy", "mineral", "oqsil", "xolesterin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kampanya\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kampaniya", "musobaqa", "kongress", "majlis"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kanat\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qanot", "suyak", "teri", "tomir"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kaplumbağa\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["toshbaqa", "sichqon", "quyon", "qush"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kemik\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["suyak", "tomir", "teri", "mushak"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kepek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kepak", "un", "guruch", "javdar"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kırmız\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qizil", "oq", "ko‘k", "sariq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kolesterol\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["xolesterin", "oqsil", "kalsiy", "mineral"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Komutan\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qo‘mondon", "ma’mur", "hukmdor", "xizmatkor"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Konforlu\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qulay", "noqulay", "qattiq", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kongre\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kongress", "majlis", "musobaqa", "kampaniya"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Koyun\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qo‘y", "echki", "sigir", "ot"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kristal\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kristall", "shisha", "metal", "plastik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kurnaz\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ayyor", "sodda", "saxiy", "quvnoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kuruyemiş\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["quruq yemishlar, quritilgan mevalar", "sabzavot", "go‘sht", "non"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kültür\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["madaniyat", "siyosat", "iqtisodiyot", "sport"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Lacivert\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ko‘k, lojuvard", "qizil", "oq", "sariq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Magazin\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["jurnal", "do‘kon", "sayt", "prospekt"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Mağaza\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["do‘kon", "jurnal", "bufet", "restoran"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Meşhur\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mashhur", "oddiy", "noma’lum", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Meşgul\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["band", "bo‘sh", "quvnoq", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Metre\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["metr", "kilogramm", "litr", "santimetr"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Mineral\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mineral", "oqsil", "kalsiy", "xolesterin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Mizaç\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mijoz", "xulq", "fe’l", "odam"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Mucit\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ixtirochi", "olim", "yozuvchi", "shifokor"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Muhteşem\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["muhtasham", "oddiy", "kichik", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Müdür\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mudir, direktor", "ma’mur", "qo‘mondon", "xizmatkor"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Okyanus\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["okean", "daryo", "ko‘l", "hovuz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Ödül\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mukofot", "jarima", "sovg‘a", "xarajat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Pano\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["panel", "lavha", "plakat", "jurnal"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Politika\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["siyosat", "iqtisodiyot", "madaniyat", "sport"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Porsiyon\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["portsiya", "tilim", "dona", "bo‘lak"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Protein\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["oqsil", "kalsiy", "xolesterin", "mineral"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Puan\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ball", "natija", "sinov", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Radyo dalgası\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["radio to‘lqin", "signal", "ovoz", "nur"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Reçete\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["retsept (dorilar yozilgan ro‘yxat)", "hisobot", "jurnal", "taklif"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Romancı\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["roman yozuvchi", "shoir", "jurnalist", "olim"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Romantik\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["romantik", "jiddiy", "quvnoq", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Satış\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["sotish", "xarid qilish", "saqlash", "yuborish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Sene\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["yil", "oy", "hafta", "kun"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Sıradan\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["oddiy, hammaga o‘xshash", "ajoyib", "qiziqarli", "muhtasham"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Sinyal\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["signal", "ovoz", "nur", "to‘lqin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Siyah\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qora", "oq", "qizil", "ko‘k"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Takım\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["jamoa", "guruh", "odamlar", "musobaqa"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Takma\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["taxallus", "ism", "familiya", "unvon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Tavan\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["shift", "devor", "pol", "deraza"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Tavşan\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["quyon", "sichqon", "toshbaqa", "qush"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Teleskop\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["teleskop", "mikroskop", "durbin", "soat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Toplantı\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["majlis", "kongress", "musobaqa", "kampaniya"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Tür\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["tur, nav, xil", "miqdor", "sifat", "rang"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Ünvan\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["manzil", "unvon", "ism", "taxallus"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Usta\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["usta", "shogird", "ishchi", "dehqon"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Vasīta\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["vosita", "maqsad", "natija", "usul"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Yazar\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["yozuvchi", "o‘qituvchi", "shoir", "olim"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Yolculuk\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["sayohat", "ish", "uxlash", "ovqatlanish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Yöresel\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mahalliy", "umumiy", "xorijiy", "sokin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Zencefil\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["zanjabil", "qalampir", "murch", "sarimsoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Adım atmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qadam tashlamoq", "to‘xtamoq", "yugurmoq", "sakramoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Affetmek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kechirmoq", "ayblamoq", "jazolamoq", "rad etmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Atanmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["tayinlanmoq", "ishlamoq", "ketmoq", "qolmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Bastırmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["bostirmoq", "qo‘shmoq", "ko‘tarmoq", "yordam bermoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Başvurmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["topshirmoq", "rad etmoq", "kutmoq", "yubormoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Doğmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["tug‘ilmoq", "o‘lmoq", "yashamoq", "ketmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Düşürmek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["tushirmoq", "ko‘tarmoq", "ushlamoq", "qo‘ymoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Gönüllü olmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ko‘ngilli bo‘lmoq", "rad etmoq", "majburlanmoq", "kutmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İlerlemek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["ilgarilamoq, rivojlanmoq, davom etmoq", "orqaga qaytmoq", "to‘xtamoq", "boshlamoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"İncelemek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mayda detallarigacha tadqiq qilmoq, tekshirmoq", "o‘qimoq", "yozmoq", "eslamoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Katılmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["qo‘shilmoq, ishtirok etmoq", "ketmoq", "rad etmoq", "kutmok"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Kazanmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["g‘alaba qozonmoq", "yo‘qotmoq", "bermoq", "olmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Keşfetmek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["kashf qilmoq", "yashirmoq", "saqlamoq", "buzmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Mezun olmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["bitirmoq (litsey, universitetni tugatmoq)", "boshlamoq", "o‘qimoq", "ishlamoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Tüketmek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["iste’mol qilmoq", "saqlamoq", "yaratmoq", "to‘kmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Ünlü olmak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["mashhur bo‘lmoq", "noma’lum qolmoq", "ishlamoq", "sayohat qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Vazgeçmek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["voz kechmoq", "davom etmoq", "qatnashmoq", "kutmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Yerleşmek\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["joylashmoq", "ketmoq", "yubormoq", "to‘xtamoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "\"Yayımlamak\" o‘zbekchada nima?",
      "answers": ["nashr qilmoq", "yashirmoq", "saqlamoq", "o‘chiramoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    }
  ]
}
